正面逼政府發展香港的方法 (睇字的人一起集思廣益)

睇完佢喇， 算係一個有用方案， 如果有人可以寫得更好， 歡迎你自已寫或改我的。

希望提出： 一個思考框架去讓大眾一起探討

引言： 相信香港， 以致全中國的人， 都希望了解今天香港發展的因果， 世界上， 財團惡勢力的影嚮不應成為社會發展的主流。

目的是： 去了解或確定香港是否人民教育參差，還是只是因為權威勢力的利益侵佔， 導致發展日漸落後， 並大比數共識地提出政府對社會正面發展應做的事。
假如有一個有魄力的政府會做什麼，用公眾的共同觀點， 去逼她回應做那些事才是社會正確的。
那麼， 我們就可以知道假如政府被外地政權影嚮的話， 現在所一面倒的的武力壓制或發展方針， 並不是對於香港的社會有正面發展。
香港作為一國2制社會， 發揮跟中國的管治模式比較和學習， 誰對世界的影嚮更正面， 是重要的。

所提出的觀點未必正確， 只希望有一個共識的探討
1. 住在海上是不太難的一件事，有私人團體提出過大型的方案， 政府應立即買來泊在某個碼頭上作出租和過渡性房屋使用。

並開始研究發展浮島

2. 政府應立刻安排收回低價出租的土地以作發展， 並以公屋作出賠償， 假如某些土地有商業價值， 應安排租置政府工廈作出賠償， 或安排政府和土地思考團體希望的設施位置去安置那些商業區。

3. 回應 "土地正義" 聯盟的查詢並作出改善。

4. 和環保團體的合作方法應該是用政府權力去做廢料回收(因為安排上會更有效), 再用低價賣予環保團體加工。 例如， 廣設膠樽回收機去換百達通的錢的機械。

5. 停止中聯辦在港的避稅炒地行為， 改為租借公屋予他們， 或讓他們無避稅下買香港的單位。

6. 把通識科定在只需合格和不合格，更改中學通識課程的內容， 並不是讓學生看2極的觀點， 而是讓他們探討良好的社會應該向著那些思路和參考外國好的發展例子。

7, 釋放今次因特首立例不顧民意而出來示威的巿民。

8, 如果執法行為並不是受到極權勢力誤導， 應立刻追邪惡黑警的責任， 分清正常的警察和把這次示威看成戰爭在亂傷人的。

9. 不把產業失重於旅遊業， 鼓勵發展科技和創意產業，分配土地讓世界上最大型的科技公司進入香港。例如幾年前被忽視的google(假如還有機會的話).

一日有共產黨，無一個香港人會安心佢唔會秋後算帳